# DynamicDNS

# Descripción
Si necesitamos que uno de nuestros dominios apunte a una IP dinámica, como puede  
ser la de nuestra casa o negocio, necesitaremos hacer uso de un DNS dinámico.  
El sistema de DNS dinámico esta compuesto por dos partes: servido y cliente.  
- **Servidor**: El servicio encargado de llevarnos el registro del dominio  
deberá de tener activado el servidor de DNS dinámico (OVH tiene el servicio  
instalado). Este servidor se encarga de recibir peticiones de cambio de IP  
para un dominio y las aplica. En el servidor habrá que configurar un usuario  
que provea de credenciales a los clientes del DDNS. También hay que crear  
una entrada por cada dominio o subdominio que queremos actualizar (Estas  
entradas guardan la relación Dominio->Ip).  
- **Cliente**: En nuestro *host* al cual queremos que apunte el dominio,  
debemos instalar un cliente de DNS dinámico (ddclient para Linux). Este  
cliente se encarga de comprobar cada *n* segundos la IP publica actual del  
*host* y en caso de haber cambiado notifica la nueva IP al servidor de DDNS.  
Habrá que detallar en un archivo de configuración (para ddclient es  
*\/etc\/ddconfig.conf*) el tiempo de refresco, servidor DDNS, protocolos,  
credenciales de acceso y dominio o subdominio sobre el que actuar.  

## Integración con OVH y Host Linux
OVH es un proveedor de servicio en la nube, dominios, SSL, etc. Entre sus  
servicios destinados a dominios, tenemos la posibilidad de utilizar un DDNS para  
actualizar la IP a la que dirige cada dominio.  

Primero de todo deberemos de crear un usuario/pass con los que el DDNS  
controlará el acceso. A este usuario le asignamos también sobre que dominios  
tiene permiso para modificar (usar \* para que tenga permisos sobre cualquiera).  

En segundo lugar debemos de crear la entrada en la que definiremos que dominios  
o subdominios queremos monitorizar. En caso de ser el dominio dejar en blanco  
el campo de subdominio. Hay que asignarle una IP inicial, podemos asignarle la  
8.8.8.8 y luego el cliente DDNS ya se encargara de poner la real.  
~~~
    Nota: En el caso de querer actualizar el dominio, previamente hay que borrar  
    la entrada de tipo A (la que contiene la información de la IP destino) del  
    listado de entradas del DNS.
~~~

Para terminar, debemos de ir al *host* al que queremos que apunte el dominio o  
subdominio y después de instalar el cliente de DDNS (ddclient) abrimos el  
archivo de configuración *\/etc\/ddconfig.conf*. En el aplicamos la siguiente  
configuración cambiando lo necesario según nuestra necesidad:  
```
# Configuration file for ddclient generated by debconf
#
# /etc/ddclient.conf
# Tiempo de refresco
daemon=600
cache=/tmp/ddclient.cache
pid=/var/run/ddclient.pid
# Usar comunicacion segura mediante SSL
ssl=yes
# Servicio de obtencion de la IP publica
use=web, web=checkip.dyndns.com/, web-skip='IP Address'
# Servidor del DDNS
server=www.ovh.com
# Credenciales para el DDNS
login=domain.com-username
password='userpassword'
# Protocolo de comunicacion DDNS
protocol=dyndns2
# Dominios y subdominios separados por comas que queremos actualizar
domain.com, subdomain.domain.com
```